大小便要申請嗎？ - 高慧然

大小便要申請嗎？ - 高慧然

有傳香港警察聯絡「香港長跑網」負責人，提醒該會練跑及跑後聚餐均須提前七日以書面方式知會警務處處長，並詳細列出時間、路線等細則。該會負責人附上警察牌照課發出的電郵截圖並告知傳媒。

消息雖荒謬，但柒婆治下，香港人連戴口罩的權利都被剝奪，那麼，被進一步剝奪人身自由並非不可能的事。似乎任何涉及眾數的人類活動，都有可能被冠上非法集結的罪名，從而被打壓、被禁止。

幾年前，我在香港有一群打網球的朋友，人數超過十個。我們每星期兩次，包起三、四個網球場，定期打網球。打完球，一大班人浩浩蕩蕩去飲酒打邊爐。不知道這群波友現在還有沒有繼續打球？若是，需不需要向警方申請不反對通知書？一群穿着運動服和運動鞋、揹着網球拍的人在街頭走過，會不會被控非法集結及持有攻擊性武器呢？不過是幾年時間，我們曾經的生活日常，竟然變得遙不可及。

去年，看到北京為了迎國慶，規定民眾使用公廁必須提供身分證及手機號碼做實名登記，記錄大便還是小便、如廁時間等等，若在廁所時間過長，必須寫一份200字以上的說明，我們深感詫異，以為在看周星星電影。但此刻再看到這段舊聞，只覺毛骨悚然。我們距離大小便登記的日子還遠嗎？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

已經有13個英美參議員/單位就GPhone出聲
快啲Rt and like and reply哂佢
全部響哂 /Task1

同昔日交通迷討論區異曲同工